「你不過是長期妓女！」 一句話婆媳開戰

婆媳問題是自古以來最難解的習題，又有媳婦和婆婆開戰了！

一名女網友在網站Dcard發文表示，大學畢業後，她和男友先有後婚，住進了男方家中，但懷孕中的她仍持續工作，卻被婆婆百般刁難，並要求她下班後必須煮飯，她拒絕就被罵「說我懶，說我沒用，說我憑什麼嫁進他們家」，她將這些難聽的罵聲錄下後向老公抱怨，但老公仍和婆婆溝通無效，日前她一怒之下對婆婆開罵「我說她自己沒工作現在還不煮飯，在這個家也不過是個長期妓女！」婆婆因此大怒，她也從此搬回娘家。

女網友說，娘家家境不錯，可以給孩子好的生活，曾想和老公離婚，但老公聽到這樣反而哭了，「老公和我說，婆婆自從我離開那天後情緒狀態一直不好，他不知道該怎麼辦…我也不知道怎麼辦。」

這抱怨文一出，網友都聚焦在「妓女」這句話適當嗎？有人認為「婆婆雖然有錯，但你說話也太過分了」，也有人持平地說：「覺得你說話滿失禮的，但你婆婆長期下來應該也不是多得體，所以搬出去住是好選擇。」

女網友對此反駁，「妳們要聽我婆婆罵我的話嗎？妳們以為我火山爆發是跟誰學的？就是我婆婆啊！」、「孝順是用在我親生爸媽身上的，不是壓榨我的巫婆上的，然後我們決定搬出來住，之後我爸媽說會幫我們張羅夫妻住的地方。」（即時新聞中心／綜合報導）

咁做家務嘅咪變賓賓？

台灣蘋果日報

竟然係媳婦屌呀婆係雞

我仲以為係調返轉

仲以為係奶奶鬧新抱

個媳婦都幾難頂

有咩分別
他朝君體也相同

奶奶咪又係一樣

以為晴報

真係估唔到

呢句嘢改張愛玲架

以為婆婆罵＋1

我重複睇左幾次去確定

一把年紀仲當自己係一家之主,明明已經冇能力對屋企做D咩貢獻,又唔係有大把錢留比個仔,仲要靠人照顧.而且個媳婦仲有能力養自己tim

有咩爭執最後要讓步既都係自己

晴報

咩叫先有後婚？

大肚

唔係叫奉子成婚咩？

結婚梗係搬出嚟架啦，仲痴阿媽

台灣語言文化唔好理咁多

我都係

老友記今次攞唔到尾彩

結婚只不過是長期賣春契約

我都以為係

全部都係

Same

從來都覺得
唔識尊重人既長輩 憑咩要人尊重

老雞同嫩雞既分別？

天下女人都係雞
老婆係隻私家雞

做得好！

+1

估計佢奶奶嫁咗畀佢家公之後都無出過社會做嘢，媳婦覺得佢淨係靠扑嘢生仔 過活同妓女無分別，又唔肯幫手煮下飯......

咁奶奶都做經歷，做咩雕欄人

覺得搶走自己個仔

咁啱似啫，佢哋識撚張愛玲咩

仲要有咗先結婚
奶奶肯定覺得個女仔唔正經

x2

佢奶奶傷心在都唔知幾耐冇做

婚姻就是長期的賣淫

覺得個仔娶老婆返屋企係為左服侍佢？訓醒未

睇得太多女人就係雞既言論

個奶奶無野做響屋企都唔煮餸

個奶奶應該有睇傾城之戀